想上ff，影景多。求分析

小弟上年買左760d kit set 18-135mm
用左一年，影景多。。係色差同像素方面覺得不夠滿足。所以想換新
我睇中左支廣角f4L is Usm 16-35mm
網上啲人話上2.8會更好，又有朋友講f4 is防震開1/2秒都好正好清
機的話打算等6d mark2
請各位大大幫我分析

2.8 同 4 當然 2.8 好啲㗎
你銀包夠錢買咪好
如果唔係只係講經

幾點呀大佬..？
15分鐘冇人回你就開多次post

760d 已經24mp都唔夠？ 你要咁大黎做咩？
色差問題？可唔可以解釋下？

2.8點都好過4，但你有幾多budget 先？
聽你咁好似無限咁

分析乜鳩？

色差像素唔比好太多
760d又唔係舊機
不如睇清楚ff同aspc有咩分別先

好簡單
A7R2 / D810
其他收皮

講影景推d810

不過老老實實你冇技術又唔執相
俾部d5你都係垃圾啦

分析完 你都係戇鳩仔架啦 唔好強姦d機機

像素唔夠
商業相阿？

明白，咁我都係打算買一支。2.8都可以買係蓄多陣錢

我係見f5都無post。以為bug左再開

老實講 俾咩機你都死啦
你都唔知自己做緊咩嘅

可能係我之前都手機過相，上載上網（fb ig）又會壓縮左。我覺得都係有啲矇。

色差係睇人地啲相。同樣既位置。但我影岀黎好似好淺色咁。

我預2萬內，因為影景多。所以覺得買支廣角會適合我多啲。係2.8同4有啲難簡。4個防手震岩我唔用三腳架既人。2.8個光圈又正啲。。好難簡

以我所知係，影岀黎apsc比ff影既景無咁廣。X1.6既大細。仲有電可以用耐啲。像素高啲。配ff鏡 感光又正啲咁。不過會重好多

感謝推介。我再去睇資料比較下

。。又係既，我都係用ig禁幾下啲光度 清晰就上載相

我會一直練習🙏🏻多謝意見

唔係。淨係放上網同自己睇

6d都不過二千幾萬像素冇乜用，一定係買5dsr,先有升級感，d相會sharp好多，而且5dsr嘅色係特別調校過，靚過5d3同6d
樓主唔用腳架，影景一定係用有is果支

要升級就直接出 1DX啦

老老實實你啲concept錯鬼哂
換機唔換腦係解決唔到

買貴機唔會送技術同知識嫁樓主

用緊1635L4, 好夠用

你不如睇曬成本manual先

D750啦

Canon枝 10-22一樣做到差唔多視角。像素高冇乜撚用（而且高果少少），你曬做廣告poster定大大幅結婚相。日頭冇is 問題不大，夜景多數落腳架，除非你經常手持夜拍

屌，我用緊12mp你叫我情何以堪

就咁紙上談兵冇乜用
樓主應該貼d作品出黎俾大家分析下邊部機岩樓主

多謝意見👍🏻

你無錯，我係新手。

我明，我有練習。都會成日睇網上教學。

多謝意見

非工作，我有諗過如果唔係工作買ff可能用唔曬。但我想影啲自己鐘意既相，想上ff加強感覺。好多時個景影唔曬。。
多謝意見

影景一定要ff機，係喺邊度學？
無錯，感光上係升級左，但係你呢幾張相轉左用ff機嚟影，又會有咩唔同
喺距離感上，同樓上講用10-22影出嚟會有咩分別？當然你講質素上，桶狀變形呢啲梗係16-35會好啲嫁
但係你有無用盡你嘅資源去影想影嘅野？而家你支鏡都未用盡部機
自己搵支二手10-22返嚟玩下先啦，上ff之前都諗下構圖先啦

唔好意思，我認真左

利申 : 600D + 10-22 使用者

多謝意見，我會用盡先再考慮
E+只係問意見。

你講緊乜春
你要wide買支10-22咪得

買機唔送知識架

如果你影完只係send 去手機之後post上網而唔係入電腦既咁不如你都係算鳩數
又要懶又想呃like 不如手機加味精app又可以幫你慳幾萬蚊。

你果啲所謂既色差，機身，鏡頭，天氣，時間，同你個人任何一樣都會影響到，後製亦都幫到你，再唔係不如你睇下白平衡啲setting 先

我係咪太認真

唔係啊 樓主其實適合買條PS license 之後慢慢執
買機錢都慳埋

買部360啦

成班都唔對題 難得樓主想買機, 緊幾大都買左先啦, 唔買點討論
仲有, 當器材升級到最好嘅時候就無藉口話器材不足而影唔到靚相, 咁先有動力練好技術
都係果句, 功欲善其事 必先利其器

啱啊 樓主一於買部1d m4啦

個人意見
影景忌貪

不過1d m4得16mp 應該唔夠影
不如直上phase one xf 100mp
影景一流

不如你睇真啲FF同APS-C有乜分別先啦

唔好淨睇 Spec , 上 showroom 試用下
影景多數要求高Dynamic Range 同 無anti aliasing filter

佢講得色差係發色淡同埋APSC唔夠FF wide既話
佢連有冇執Raw都成問題，仲講咩DR同AA filter

買FF係有好D既iso noise control、淺D既景深、大D既像素方便裁相、好D dynamic range 方便後製，有心影又有錢既咪買囉，不過靚機靚鏡唔等於有靚相，最緊要知道自己需要乜，唔係就會變左器材撚

小弟剛入手 FF, 諗咗一輪都係決定保留 APS-C 系統，一來賣都唔值錢，二來貴機你自然唔捨得粗用。我而家決定 FF 只用定焦L鏡，其他場合都係玩返細機。

另 16-35 F4 性價比高，如上FF可考慮啊。

電腦分析，
樓豬65%係白痴，
樓豬35%係on9，
樓豬唔係on9就係白痴